# Миграции БД(FlyWay)

Миграция — обновление структуры базы данных от одной версии до другой (обычно более новой)
Миграция это НЕ перенос базы данных из одной системы управления базами данных в другую. Миграции реализуют контроль
версий применительно к базам данных(как Git).

Работает FlyWay так: программист записывает все SQL-изменения базы данных в специальном sql-формате. А библиотека
FlyWay (у нас это maven-зависимость) запускает эти изменения. При этом FlyWay отслеживает саму себя – какие скрипты она
уже запускала, а какие еще нет. Для этого она создает в нашей базе две служебные таблицы, в которых хранятся
идентификаторы скриптов с датой запуска и т.п. И при запуске Spring Boot приложения FlyWay сама решает, какие скрипты
выполнять, а какие нет.

Так же миграции полезны с точки зрения - убрать лишний код из сущностей(для JPA представления), всякие проверки над
полями и т.д и перенести их в sql скрипт.

## Практические советы

- никогда не изменяй существующий файл миграции и особенно чужой
- следи за наименованием файлов описывающих миграции чтобы не было конфликтов
- всегда проверяй, запускается ли приложение с новой миграцией
- если не уверен или изменение сложное сделай дамп базы данных со стенда
- и проверь у себя локально как накатывается вновь созданная миграция
- старайся делать изменения атомарно если это возможно
- одна таблица в бд - одна миграция
- согласуй нейминг миграции с коллегами и придерживайся его
- старайтесь избегать изменения данных в таблицах посредством Liquibase
- очень легко допустить ошибку
- используй XML в Liquibase
- это дает авто дополнение в IDE
- автоматическую проверку формальной верности документа по схеме данных
- т.к. на основе миграций строится вся модель бд, то соблюдение хотя первых 3-х нормальных форм бд(НФБД)
  является обязательным условием


